\section{Présentation du stage}
%\subsection{Atos BS Nord}
%\begin{frame}<beamer:0>{\insertsubsection}
%\begin{itemize}
%\item Locaux de Atos Worldline
%%\item Directeur : Jean \textsc{Banquier}
%%\item Directeur technique : Alain \textsc{Dhennin}
%\item Agences : 
%\begin{itemize}
%\item Agence banque et assurance
%\item Agence services publiques et transports
%\item Agence retail
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%\end{frame}

\subsection{Le lab}
\begin{frame}{\insertsubsection}
\begin{block}{Présentation}
Le lab est un lieu où se retrouvent stagiaires, alternants et collaborateurs en intercontrat pour :
\begin{itemize}
\item S'entraîner, apprendre et monter en compétences
\item Tester et mettre en place de nouvelles technologies
\end{itemize}
\end{block}

\pause

\begin{exampleblock}{\'Equipe du lab}
Le Lab est une véritable équipe et l'entraide est omniprésente.
\end{exampleblock}
\end{frame}

\subsubsection{Fonctionnement du lab}
\begin{frame}{\insertsubsubsection}
\begin{block}{Approche OpenSource}
Les outils utilisés font, dans la mesure du possible, sont dans le domaine du \emph{Logiciel libre} :
\begin{itemize}
\item Se former sur des logiciels plus simples
\item Outils faciles à mettre en place chez un client
\item Outils pouvant être plus adaptés que les outils classiques
\item Coût d'exploitation nul
\end{itemize}
\end{block}

\pause

\begin{columns}
\begin{column}{5cm}
\begin{block}{Approche devops}
\begin{itemize}
\item \'Eviter la régression
\item Faciliter le déploiement
\item Faciliter le retour en arrière
\end{itemize}
\end{block}
\end{column}

\pause

\begin{column}{5cm}
\begin{block}{Méthode agile}
\begin{itemize}
\item Avancer par petites étapes
\item Relation avec le client
\item Points d'avancement réguliers
\end{itemize}
\end{block}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\subsubsection{Outils du lab}
\begin{frame}{\insertsubsubsection}
\includegraphics[width = \linewidth]{lab_resume_outils}
\end{frame}